睇開日劇就知 日本人唔係我哋想像中咁有$(含例子)

遠嘅日劇唔講，今季同上季日劇求其拎3套嚟講吓。

1. 《昨日的美食》《きのう何食べた？》主演：西島秀俊 内野聖陽

東京台最新深夜BL劇，講2個中坑gay嘅同居生活同煮食故事。 劇中45歲嘅西島做律師，雖然只係小型律師行，佢又堅持work life balance六點就要放工唔加班，但就日日好似師奶仔咁去唔同超市買特價嘢煮餸，10yen8yen都計到盡。

最新一集講佢想食1個特價西瓜，880yen連埋稅其實都唔駛港幣$70，但佢就喺西瓜面前諗咗成分鐘，諗咁大個2個人食唔晒； 咁啱有個C9又喺佢旁邊，佢就FF人哋都係咁諗，最後個C9話不如兩份分，佢開心到即OK。

2. 《MIRROR TWINS》《ミラー・ツインズ》主演：藤ヶ谷太輔(Kis-My-Ft2)

WOWOW台同東海台聯合製作嘅今季日劇，講主角嘅孖生哥哥細個時俾人拐咗，老豆俾咗5000萬YEN贖金但綁匪逃之夭夭。 20年後父母再上電視尋子，開出1億YEN懸紅(700萬港幣)。
這家人住大屋，又有律師管理資產，但原來1億yen就係佢嘅全部財產。 700萬對香港有$人嚟講真係散紙，對中產嚟講有層天水圍3房都唔止，對日本算有啲$嘅人嚟講竟然係全部財產。

3. 《後妻業》主演：木村佳乃
上季富士台劇，改編自小說，講女主角小夜子同婚介公司老細合作，專向公司嘅老坑有$會員埋手，安排徐娘半老嘅小夜子向老坑灌迷湯，想盡辦法做佢哋未入籍嘅老婆同要求老坑簽遺產轉讓同意書，之後設計整瓜佢哋謀財害命。
不過所謂有$老坑，以港人同連登仔標準眼中真係得啖笑。 定期2300萬yen，投資信托1600萬yen, 230yen 普通存款，

流動資產得果4000萬(280萬港幣)就話係大財主。 雖然有層幾千萬yen嘅樓，但係喺香港嚟講都只算係低級中產 ，何來大財主！

日本喺亞洲嚟講係最發達先進嘅國家，點解好似越嚟越窮咁嘅？

唔小心撈亂頭2套嘅圖添，再執過。

遠嘅日劇唔講，今季同上季日劇求其拎3套嚟講吓。

1. 《昨日的美食》《きのう何食べた？》主演：西島秀俊 内野聖陽

東京台最新深夜BL劇，講2個中坑gay嘅同居生活同煮食故事。 劇中45歲嘅西島做律師，雖然只係小型律師行，佢又堅持work life balance六點就要放工唔加班，但就日日好似師奶仔咁去唔同超市買特價嘢煮餸，10yen8yen都計到盡。

最新一集講佢想食1個特價西瓜，880yen連埋稅其實都唔駛港幣$70，但佢就喺西瓜面前諗咗成分鐘，諗咁大個2個人食唔晒； 咁啱有個C9又喺佢旁邊，佢就FF人哋都係咁諗，最後個C9話不如兩份分，佢開心到即OK。

2. 《MIRROR TWINS》《ミラー・ツインズ》主演：藤ヶ谷太輔(Kis-My-Ft2)

WOWOW台同東海台聯合製作嘅今季日劇，講主角嘅孖生哥哥細個時俾人拐咗，老豆俾咗5000萬YEN贖金但綁匪逃之夭夭。 20年後父母再上電視尋子，開出1億YEN懸紅(700萬港幣)。
這家人住大屋，又有律師管理資產，但原來1億yen就係佢嘅全部財產。 700萬對香港有$人嚟講真係散紙，對中產嚟講有層天水圍3房都唔止，對日本算有啲$嘅人嚟講竟然係全部財產。

3. 《後妻業》主演：木村佳乃
上季富士台劇，改編自小說，講女主角小夜子同婚介公司老細合作，專向公司嘅老坑有$會員埋手，安排徐娘半老嘅小夜子向老坑灌迷湯，想盡辦法做佢哋未入籍嘅老婆同要求老坑簽遺產轉讓同意書，之後設計整瓜佢哋謀財害命。
不過所謂有$老坑，以港人同連登仔標準眼中真係得啖笑。 定期2300萬yen，投資信托1600萬yen, 230yen 普通存款，

流動資產得果4000萬(280萬港幣)就話係大財主。 雖然有層幾千萬yen嘅樓，但係喺香港嚟講都只算係低級中產 ，何來大財主！

日本喺亞洲嚟講係最發達先進嘅國家，點解好似越嚟越窮咁嘅？

用劇嚟剖析日本人的生活水平，勁呀Ching

我諗香港人做律師唔會去啲cheap 超市喺堆西瓜面前諗2分鐘買唔買
最後仲聊/接受 3唔識7 師奶提議一人一半啩

但份人工都係高過香港人
證明香港有錢人全部都唔係正正經經靠打工
個個都係投資 炒賣。。

從來冇人當日本人有錢 香港人去親都係話租平 食物平

同香港一樣 有錢個班就周遊列國 大部份時間出國。為生活個班 就要做牛做馬。

唔係有無錢
係日本人無咁盲目追求奢侈品

港劇家庭

但我舉嘅三個例子
都唔係講緊好基層窮果批

一個係律師
一個係惹綁匪，又有律師管理財產，住大屋嘅有$人
一個係片中呃$集團眼中嘅大財主喎

除左稅日本人工仲低過香港

同大陸暴發戶嚟講或者係

但日本人都好名牌㗎喎

咁掉返轉外國人睇我地香港嘅電視劇
一定好撚有錢，個個都住大屋
就算唔係好似溏心風暴咁爭產
都起碼好似愛回家咁個個有自己房

咁事實又係咪咁呀？
你有冇見過香港電視劇嘅角色住公屋住劏房先
唐樓都少啦

外國人睇香港會係大屋?人唔笑狗都吠

香港私樓樓價全球第一
咁係咪好有錢?
真係有錢一人買十間屋
窮個班,十個家庭加埋都未必買到一間

原來日本啲師奶一向興分西瓜㗎

《世にも奇妙な物語》 《半分こ》主演：柏原芳恵

90年嘅富士台劇，又係分西瓜，仲連青瓜都分埋，最後分埋老公！
《世にも奇妙な物語》其實拍到到依家仲拍緊！

日本人工平均應該只係高香港少少
不過佢地行業種類豐富啲 唔同香港淨係做金融保險炒樓先有錢
同埋最主要係佢地無論租樓定買樓都無香港咁貴
變相即使交稅多過香港人 但佢地可用金錢都係多過香港人 香港一要租或者供都係即時無晒財務自由

其實去日本行下啲超市都覺
百幾yen大大盒牛奶都仲有好多貨，即係有時仲平
同埋佢地都好鐘意夜媽媽去掃平野

證明日劇唔係太離地

係
昨日的美食 劇中律師間屋月租10萬yen only

7000蚊港幣香港租到乜？
每個月買餸費25000yen 2個人

百幾yen梗係多貨啦

你睇下個律師買貴6yen(4毫幾港幣)

睇到92yen嘅驚諤表情

都要嬲到去同收銀阿姐理論

事實上日本果邊零售同香港呢邊差唔多，都覺得大陸人黎到出手比本地人闊綽好多，雖然好多時大陸人好煩又嘈。

日本年輕果輩都係難儲錢

日本喺亞洲嚟講係最發達先進嘅國家，點解好似越嚟越窮咁嘅？

樓主呢句都有問題，乜野叫窮？
人地食國產野又平又正，物價無香港咁高但質素高

引發討論嘅hookline啫

事實我係覺得日本人生活質素好過香港好多

係
其實日本啲超市好多嘢都平過香港
除咗進口水果或進口嘢

國產嘢好多都平

財富係大企業手中
大部分已發展社會都係咁

因為香港政府想你成日以為自己低稅負
但係就陰d陰d用高地價黎收間接稅

同埋這幾十年其實yen相對外幣係貶值

即係日本人去外地啲$係唔好駛

其實幾時有人話過日本人有錢

泡沫前日本遊客出名豪爽

睇黎全亞洲最有錢的地方真係得澳門

有睇開日劇都知架仔有超能力架啦
邊會care錢呢d野

係呀
好似GDP人均係最高喎
笑撚死

係咩超能力可變$出嚟？

明明日本人種從眾心理強到乜咁
個個都要用iphone

但頭先柏原芳恵套日劇都係90年
都仲要同人分西瓜青瓜同肉咁買嘢法喎

曾幾何時係個個用緊iphone佢哋仲係用緊docomo摺機

唔係想唔想像咁有錢既
度度係有窮人富人
只係你唔住係個個地方 你睇唔到

澳門又贏左日本

都話我講果3個例子都唔係窮人囉
有無聽書㗎
仲應該算係中上層

窮人就無謂講啦

過埋今年全球最有錢
中東佬都有錢
咁又點

產業唔同

日本人搵得唔多 返工又大壓力 真係好慘
呢個地方岩旅行多過長住

完全唔覺得澳門人生活質素高

我睇開youtube就知日本人個個都住大屋好有錢(含例子)

佢哋住大屋唔等於有$㗎
啲樓會跌價到0蚊
得塊地值啲$

澳門工作唔駛OT，最多不能超過８個鍾
收完工就可以直接返屋企hea訓
邊似得你地班港豬咁成日OT邊似得日本人咁收完工又要應酬老細
澳門人生活質素唔高?笑死人咩

有冇諗過係香港貧富懸殊太勁，日本財富分佈應該平均好多

無法叫醒裝睡的人 同埋 無需要叫醒裝睡的外人

tldr
日劇個個做店員level 嘅打工仔間屋都好大好靚，打扮又身光頸靚

調轉講
香港人有前又點
蚊型屋都冇得你住

有錢*

以前係外國讀書，出得國讀書香港人普遍有錢過日本人，佢地食煙好多會買煙草自己捲來食

果時有個日本妹讀完書要回國，走來同我sale 佢用剩的bus ticket 我

正常香港人會留返或者送俾人

咁係香港人唔知自己有錢姐

香港隨便一個人都揾兩三萬，一年去三四次日本。

係日本人想像唔到，做中學教師六七萬，社工3-4萬。越無直接賺錢能力既職業人工愈高。

咪撚玩啦，一個正常既社會點會比咁多錢依D職業

傻仔，有冇讀過Econ
澳門人均GDP有幾多係賭場何家拉高

日本應酬老細都要花下錢，香港直接OT當聯誼

香港醫畜人工全球最高

係 澳門最屈 無乜工作壓力 薪金又高過香港 老左退休又有養老金 係好正。

利申： 好難移民澳門

日劇永遠要跑步因為搭的士太貴

咁香港人住d屋一定好大
睇下tvb d劇就知

拍戲當真？

台灣人係日本賣麥樂雞醬，50yen一個，屌佢老味

真，寧願遲到都唔坐的士

$70個西瓜，我都想買一半啦
呢個係一個人生活既問題，唔係窮

咁當然唔會所有日本人都有錢，日本偏遠少少好多野都好平，人工都唔會好高

香港地愈無技術愈唔專業既人
人工愈高
成個社會都係呃呃氹氹

有錢無文化都無撚用啦

西島

日本司法考試合格率極低
要做律師好難

但同香港唔同嘅係
好多律師負責嘅事務
例如搞離婚 搞物業轉讓 搞遺產繼承
全部都要考另一堆試
由通過果啲試嘅另一堆專業人士負責

變相日本律師無香港律師咁多job接
亦都無咁好搵
所以樓主用兩地律師人工對比
其實唔係完全準確

而且日本同其他歐美發達國家一樣
稅率高 貧富差距比較細
你求其打份牛工都唔會餓死
做專業人士又唔會特別有錢好多

巴打個角度幾好 但係日本係一個近乎全面中產社會 貧富差距少 收入差距少ge地方 反而香港有錢但係一個極端貧富ge地方 香港人生活差距可以好大但日本就算比較有錢生活都唔會比平民有太大改變

事實上日本係 住、食 方面係低價位對比香港

收入黎講，全日本拉勻同香港更加無得比
( 有無人有數據，懶得搵）

不過香港係堅尼系數高，最低工資又唔夠人地高，即係窮人係低收入高消費...有乜咁值得自豪？

其實都唔算啦! 香港好多人都唔會有呢D 數字...何況佢講既例子其中之一黎

呢種貧富懸殊亦都令香港比較難發展新興行業或者創意產業 永遠都係攬住金融 好似唔做呢啲行業就賤過泥

其實我寧願住大屋...

另外我其實原本今日都有諗住開topic講下日本歌手藝人收入其實係遠不如澳門人
不過樓主已經開左個差唔多ge topic咁我就第二日先開啦

咁都作準
愛回家幾百萬夠當碎銀啦
唔通香港人又係咩

笑撚到我咇屎

日本人中產意識好強 佢地自然會被免有錢人同窮人依個身份 但香港人就相反

想知
不過日本生活好多人都係岩岩好，有統計過年收300萬既人只會儲5%錢，500萬就10%等等

第一套劇因為佢地係gay, 無得結婚又唔敢諗男友一定同佢一生一世
男友係理髮師又無儲錢觀念
主角所以想好好保障晚年退休生活同埋幫埋男友先特別咁慳

同埋西瓜兩個人食一個真係

It is just drama......

you are not watching documentary

+1

5.《賣樓的女人》《家売るオンナ》主演：北川景子

2016年嘅日本台人氣劇，講地產天才代理萬智智(北川景子)乜屋都賣得出嘅故仔。 第二季啱啱都播完。 雖然誇張咗少少，但依兩輯戲都幾反映到好多日本房地產業嘅實況。

1.屋太舊價值會歸0
日本屋價唔值$，一落成就貶值， 如果地點好，塊地仲有價值(但未必一定升值， 保到買入價都唔差，除非係好嘅區先會升，但升幅當然同香港樓無得比)。 咁如果賣2手樓嘅話，好多時太舊嘅樓，屋價會係一文不值，如係一軒家(獨立屋)，賣家要拆咗間屋 變空地先賣得出，咁拆屋$邊個俾，你話呢？

樓主睇劇就看透了世事

日本泡沫爆破 經濟低迷20年 唔係歷史來咩？
定樓主冇讀書？

我覺得日本仔雖然做野做到狗咁同香港差唔多，但人地至少冇咁多野顧慮，亦冇咁多儲錢需要，應駛則駛，慳家純粹係佢地由細到大既習慣嚟啫

你on9 正評嗰班都on9

所以你咪on9囉！
錢，錢，錢，錢你老母咩！

日劇、動畫都好
睇到佢哋對 正道的執着、
對食物的尊重
.....

=============================

同樣都係入廟祈福

你同日本人的分別喺邊度？！

日本無一樣資本收入好似香港樓感高 佢地唔會有一班人可以0風險賺錢 所以唔會少部份人賺好多錢
香港係好多人有一千萬樓 但係個一千萬係拎唔到出黎 除非你唔住
如果香港地突然大咗十倍 所有樓市凍結 因爲有錢佬無咗0風險賺錢方法 都唔會再有感多人有千萬
最後窮唔窮係睇比較中產階級 整體經濟 享受物質嘅質素定單純金額 都有好大分别

以前嘅香港一百萬都叫做多，
近十年日本都無乜通漲過，所以依家咁睇落先對比上好似好少

試下依家香港再出個節目叫百萬富翁，大家都一樣得啖笑，依家起碼叫千萬億萬先敢放富翁兩隻字上去

我諗會唔會間屋係有多年歷史,以前日本起既樓好多都偷工減料...有睇空間大改造都有唔少....同E 家出生率減少. E 家都有唔少免費房屋

乜有人話過日本人有錢咩

真係好多日本人都冇儲蓄習慣
基本上我識嘅日本人大部分都係月光族，日本少子高齡化，所以政策大部分都側重老人，後生仔對日本嘅將來都冇乜期望，所以今朝有酒今朝醉嘅人真係好多

5.《賣樓的女人》《家売るオンナ》主演：北川景子

2.1999年買嘅望富士山豪宅，17年後跌價1半
香港1999年買樓，依家升咗有無3倍，豪宅更唔在講。 日本呢？
劇中依個料理研究家，17年前(套劇2016年播，即1999年買)買入時3億yen
，17年後想賣，原來只凈1半價 (仲村亨係地產代理)豪宅大屋都咁，一般樓會係點？！
(

sorry 用電腦upload相唔知點解成日duplicate

睇開大陸抗日神劇就知，只要派幾個人就可以光復河山 🤣

乜都係相對
點都俾東南亞一般國家有$啩
起碼一般人印象

咁佢哋老咗靠年金？
好似話年金又要推遲年齡先攞得

儲到先得嫁，一個月5%，有咩急事去過旅行都一野用哂。

drama 都唔會同現實相反啦嘛

唔係觀眾都會覺得好假

點都好過台灣...佢地老年退休金會係2027 年破產...中國好大機會會步佢後塵

你睇愛回家當真呀？

有啲日劇係對現行制度的不滿！
人哋買樓還債
唔單只父債子還，去到個孫個代都可能未還清

其實係對時弊，貼地咁抨擊！
當中包括指摘銀行的奸險
明知對方承受唔到風險
硬來要佢哋借貸
為達目的，令人覺得可恥！

不過，呢類片大陸早就禁晒啦！
點會被你出街，乜柒都河蟹

一個正常既社會
你係當咗香港係正常社會咋喎

係
終電miss咗就去漫畫店過夜

真係唔高
其實工時都係世界頭幾長
配套又差 空氣都唔多好
但相對上係比較有閒錢旅行消費係真
唔出下去係會抑鬱

有留意的話 以前江戶人係唔興儲蓄....加上日本經濟咁樣可以有幾多儲蓄...同我所知佢地好似興買晒保險, 長期退休金個D

以為你會拎啲真實數據用support 點撚知全部日劇cap圖就當分析
咁我哋係咪可以拎支那抗日神劇黎做二戰分析？

我知

但喺日本做律師
點都唔係基層啦啩

你不如睇tvb跟住話香港人一啲都唔窮

個個單親家庭老豆難產老母早死姐兼母職無得讀書做餐廳侍應養大個細佬

但間屋過千尺

依加嘅後生嘅一輩俾緊嘅年金到佢地老左其實應該係攞唔足
有d公司都有退休金，例如依家退休嘅人有d都有8年嘅人工係退休金，但依家後生嘅人老左可能得返3年都唔出奇

第一輯愛回家都講個個有幾億身家啦

吹啦
你睇下統計先
澳門工時絶對唔低
個個政府工咩

sorry，我住日本

係從日劇切入講下日本嘅社會啫
當然知唔係日劇=100%真實
但都唔會係相反囉

喺日本藝能界除非你係天王天后大物級歌手藝人，咁收入就有機會幾何級翻倍
如果只係普通一線人氣歌手/藝人，收入其實係不如大部份澳門有正職人士
新人或者二線就更加唔駛講，响澳門只係窮撚低下層水平

我聽日或者後日會開topic詳細講

做軍火最搵到錢 睇Tony stark就知

不嬲都窮
日本打工仔仲奴過港奴
樓價一樣貴

一個男人賺錢成家人駛，人工又唔係高過香港好多重要交重啲嘅稅，有幾百萬算係咁喇

好
期待

其實我同意 參考下姐 日本劇對我嚟講 係好有真實感 不過有時D詳細位真係冇睇到 呢位巴打嘅分析好勁值得支持

律師喺common law地區先係高尚職業
日本唔係

我見佢地有年金計劃...唔係應該好保障咩? 當然假設佢地有供的情況下

我條題都講咗係睇日劇啦

有乜問題

同埋抗日神劇係支那獨有嘅政治宣傳

日劇無這類囉

你知唔知當年佢哋個金融風暴係幾大威力
當你假設香港一間一房樓都升到一千萬
你要用三代嘅錢先畀到首期
之後跌到得番一百萬
再加經濟蕭條
你打成世工都可能係啱啱還得起你間屋
咁你覺得日本有冇錢

同埋我相信你都有去過日本
你估日本人真係咁愛國
九成九人都係用番日本車
因為窮呀 屌你老母

日本d樓貶值嘛
俾著香港唔俾你買樓
或者你棟樓唔會升值
700萬真係好難儲

我住過日本

不如轉下用字
高尚嘅反義字係卑鄙同經濟能力無關
任何正當職業都可以高尚

應該話律師喺common law地區先係高收入職業
日本唔係

香港係有樓有人生，無樓就仆街

唔勁啦
拋下磚引玉
多啲人留意日劇/討論下日本就目標達成

你都可講下㗎你睇日劇多唔多？

鬼佬更家唔使講

係呀
半澤直樹之後出咗好多講銀行當年亂咁借$引發嘅弊端
同銀行嘅因循嘢
我都有睇

日本教師咁高工架

90年代泡沫爆破左啦

ok la 之前有段時間好鐘意坂元裕二嘅劇 好平淡故事背景但係又有深刻反省
日劇係有佢自己一套諗法 係正嘅

如果其他人睇港劇去了解當地 咁睇TBB就仆得街, 香港人都係中產... anyway 日劇應該貼地d, 日本的10年衰退 就算依家經濟好dd 安倍叫人洗錢都唔敢亂洗, 上代有d買層樓真係要下代幫手供埋 日本樓價仲要長年升唔到, 職業文化最衰打一份工一世 份人工仲冇乜點加, 轉工仲要

想聽你講AKB /乃木坂1,2,3線idol收入分別

80年代嘅idol係搵到$㗎，柏原芳恵16歲就收社長2億豪宅(不過要佢供)

用虛構嘅人分析現實環境

睇愛回家就知 香港人數百萬當係碎銀

四重奏正呀

日劇好多都係漫畫小說改編，不符合現實

識貨喎我連書都買埋 仲有最好之離婚 又係影響我好深 最近返工好忙未有時間睇繼母同下町火箭2

如果日本人睇愛回家就會覺得香港無窮人tim

你而家拎日本量化寬鬆既日元黎計就梗係無乜特別啦
你試下用以前既10算

香港可能好快都唔係

重點唔係呢度！
日本人祈福唔會為自己祈求

你入廟祈福只係想攞着數

高下立見

有啲日劇講解返背後的理念
畀你做神明都會咁決定：
自撚私的祈求唔會得到
跟佢哋文化 以別人的事為念，才有望成全

同埋日本人好重視祈求成功後的謝意
相比之下，中國人得允許，識得回去講多謝
少得可憐！

日劇無咁拜金，好多劇集主角都窮，講點樣奮鬥
或者咁講
韓劇個個高大帥又係錢仔，富二代，唔通韓國人有錢過日本人咩

我一季睇5-8套日劇㗎

韓劇就真係好唔反映現實啦

日劇有啲係比較貼地嘅
當然都有啲愛情劇係好離地

香港有錢人住幾百尺屏風樓
日本窮人住獨立屋

係
不過用圖比較難表達
我當然知個分別唔係只係排下隊同爭先恐後啦

日本樓爆煲前個個都幾千萬身家，就好似而家嘅香港咁

但都爆咗咁鬼耐都未復元
仲有頭先講賣樓女人果套劇
個有$女人1999年買3億樓17年後只值1.5億
1999年都過咗bubble泡沫爆破N年啦

都仲咁慘

早排去完大阪，
係玉出掃半價壽司

我個日本fd都話聽過80年代東京大阪要係街用10000 yen等的士

再睇下香港tvb

佢哋仲好興星期一至日日日有唔同嘅特價嘢賣

外國都有Apartment架傻閪
你估人人住house bungalow咩

日本都仲有好多有錢人嘅，好多機會只係啲人唔肯去做啫，就好似賣章魚小丸子嗰啲檔口咁樣，屌你一架木頭事 車每日賺幾多？

(上水火車站檔屎坑魚蛋)

其實同睇文學一樣，可以係作品入面觀察到當時狀況

唔講東京，以大阪計，生活所需貨品嘅價格一定低過香港，食品質素仲要好啲

樓主：住大屋有錢人先得700萬原來日本人咁窮
我：日本人咁窮都有大屋住

咁睇古美門一定以為現實法庭都係咁樣辯論啦

6.《四葉銀行 原島浩美有異議》
《よつば銀行 原島浩美がモノ申す!〜この女に賭けろ〜》主演：真木よう子

上季東京台日劇，講銀行職員原島浩美為報客戶利益，成日同總部對著幹。 其中有個客30年前俾銀行跣強行亂借$，之後幾乎破產。 泡沫時代啲銀行都成日亂借$俾企業，仲許下啲謊言話會負責到底，到爆破就即反面追數，令好多企業倒閉。

齋憑觀感香港應該有錢個日本好多。個個𡃁仔都名牌波鞋，冇牌子唔買，一街都係iphone x 以上，街上見到跑車機會又極高，你去東京啲後生仔區反而好多都著雜嘜，用cheap 電話

但外國啲apartment都應該無乜好似香港果d 200尺唔夠嘅納米樓

當然日本早年都有好多1R 垃圾細one room樓

新制ngo嘅學位社畜起薪得17k，冇你想像咁好搵
啲經費入晒啲高層啦，局長級待遇

咁梗係啦 你用愛回家比全香港都係有錢佬添

日本租平野食平
計番都係打過和

人地唔洗點為層樓煩

咁睇Doctor X真係以為日本freelance醫生可以咁大權力

原來樓主睇劇當真野
咁tvb個個千呎大屋 幾百萬上落又係真喇喎

因為香港開始衰落，無錢再咁樣駛

你有無睇開日劇先

日本敗在老人政治 老人企業
後生個班做得野 但又待遇差

孤獨的美食家揸寶馬住大屋都係成日食茶記/平價家庭料理

有影佢間屋咩
見佢次次都係出街食
好似無乜提過屋企同屋企人

你以為個個國家既人都好似華人咁儲老婆本咩
你第一個例子好明顯係ケチ角色塑造
第二第三個例子根本係日本人冇儲蓄習慣所以顯得有儲蓄=有錢

麻煩睇多d日本節目識多d日本人再draw conclusion

咁大陸人一定個個都好撚有錢

咁你draw 下conclusion囉
都話拋磚引玉

我諗我睇日本節目唔會俾你少
日本人應該就未必有你識咁多

其實睇翻當地煙草稅，買煙草可以平過煙仔，不過捲煙工具可以順便捲埋大麻，買得起大麻都唔會窮得去邊。

無問題
唔會嬲

香港既堅尼系數過左5好多年啦
鬥有錢人多香港實多過好多地方

一定唔係大麻、同學來知佢係因為平

香港跟本無得輸

其實講來講去都係地產霸權
如果香港人可以買到樓，唔使太擔心住既問題，就自然可以做番自己想做既工作

其實一個東京既大學畢業生普遍起薪只係14、15k，同香港差不多
佢地既額外開支仲要比香港高(日本人買保險買好多)
除左國家既稅，住個區既稅又要比

日本依十年黎平時人工有減無增
以前日本人有錢過香港係真
但依家就算係東京都好，其實同香港差不多

我又真係冇聽過依家仲有swa係冇pt9(21k)而學位持有人係會去做

佢哋出國有無少到？

同埋好似無講過佢係單身黎

我無睇晒
唔肯定有無

但睇親都唔見佢提任何屋企人
或返屋企場面

我都無睇晒。但個套野個名咁應該係呱

咁劇名係咁又唔代表一定無屋企人嘅

成班有錢佬黎

所以我都係估下。咁有冇屋企人同係唔係單身都係兩樣野黎

現在、特定の恋人はいない。回想では「小雪（さゆき）」という名の女優を始め、数人の女性と交際経験がある。父親はすでに他界、母親については記述無し。その他の詳しい家族構成は不明だが、離婚して出戻った姉がおり、その姉の子・太（ふとし）は高校球児（エースで4番）。普段はやや人見知りで消極的。初めての店に入るのをためらうこともある。
by wiki

即係依家無特定嘅女友，以前回憶片段中有個叫小雪嘅女友，係女演員嚟，之後有過幾次同女仔拍拖經驗。 老豆過咗身，無提過老母，其他家庭成員不明。 有個侄仔。

所以佢應該係單身...唔該晒話比我地知

前女友小雪居巴黎

失落的30年啊大佬
有錢就唔會咁多人拍av啦

有冇諗過人哋物價係正常
只係支那爛閪臭港貴到癲

咁但係依30年其實頭果20幾年仲係領先晒亞洲各國嘅流行文化

除咗的士外其他都係平
就算車費貴人哋有通勤通學票平好多

新幹線唔會成日搭，佢哋𠵱家內陸機都好平

買煙草，順手買埋草

日本貧富無香港咁懸殊

頭20年 成個亞洲都仲係生番 野蠻地方 得日本叫現代少少
舊時會組團去泡菜叫雞 同去東管差唔多

咩殘廢餐係咪

車錢就算啦 呢個問題全個地球都要面對
其實喺住同埋食呢兩個問題上面解決到
年年有閒錢旅行不是夢

阿媽係女人
山係石頭海係水

香港車$唔算特貴啦

住就梗貴

食就10年前好平，依10年貴咗好多

但如自煮又唔係要餐餐大魚大肉嘅話

都唔係想像中咁貴

當然又要有機又要入口貨就當別論

重有 喺日本搭的士
司機送你到酒店之後主動落車幫手拎嘢落嚟
屌你老母支那臭港啲死廢老的士狗
都唔求佢識講句多謝
上車要求神拜佛順佢條路咁
除非去醫院 唔係都廢撚事勞煩呢班閪人

所以我係讚同你
同用埋原因backup你
而唔係用電視劇集

香港的話自己住一闊三大。日本應該無咁嚴重...住你唔介意遠就可以好平。衣食都可以好平。行你唔成日遠行都係有限錢黎

日本好多漫畫cafe可以比你訓天光
而呢o的cafe長期都好多人"住"
同埋雖然人工睇落唔算低
但人地都要交好多種稅
邊似得香港咁低稅

其實用日本車就係叫愛國？咁香港都唔少人用日本車唔用大陸車又叫咩

用日劇係為咗令多啲人睇日劇啫
其實我睇NHK documentary同池上彰
林修啲節目㗎都

我睇半澤直樹，最後個銀行高層因為老婆大洗，搞到借左錢，要貪污定虧空，但借果筆都唔係好多錢。我心諗，香港銀行做到佢呢個位既高層，人年一工都唔止呢個價，使唔使搞到咁

仲要唔係虧空好多

7. 《賣樓女人的逆襲 》《家売るオンナの逆襲》主演： 北川景子

上季日本台𠵱套劇正正有講住漫畫cafe嘅社會問題，好多人連泊幾個月到一年。

日本車費月票先=hk普通車費
除左租之外，日本物價其實同hk差唔多
仲有月月20%稅/保險費
老實講唔知日本仔點生存
啲錢應該真係月月清咁濟

本來日本人係like 儲$嘅
依家係儲唔到

日本80年代梗係搵到錢一線歌手差唔多隻隻唱片都過5,60萬銷量演唱會又開幾十場

而家唱片賣5萬張都要還神了

你究竟識唔撚識日本大撚把潮牌，大撚把日本女仔拜金

80年代唔算特別好賣

其實真正好賣
係90年代，cd 出咗之後
94-96 下下過百萬
但80年代經理人公司似無依家食水咁深
周邊嘢又好賣

從來未聽過有人話日本人有錢
想對香港嚟講 人地住屋環境好啲所以覺得有錢(?)
咁係太井底

btw個po有一半都係啲劇圖好煩

CD不況（シーディーふきょう）は、1990年代後半からCDの売上金額が減少している現象をいう。CDの生産額は、国によって多少の差はあるものの、世界的に1997年 - 1998年をピークとして減少傾向にある。

1997年には、シングルの年間販売数（日本レコード協会集計対象シングル、8cm+12cm）が1億6782万7000枚を記録、翌1998年には、CDアルバムの年間販売数が3億291万3000枚とピークを記録すると共に、日本国内での音楽CDの生産金額が8cm・12cmの合計で約5879億円（レコードやカセットテープを含めると約6075億円）、CD生産枚数が4億5717万枚とそれぞれ国内過去最高を記録しミリオンセラー作品が続出、後世マスコミで「CDバブル」とも回顧される活況となった。しかし、翌1999年以降、売上は急速に減少し、さながらバブル崩壊の様相を呈した。

99年開始大跌 97年就peak！
80年代未有CD，得黑膠+cassette
賣過百萬非常難

咁依個post條題一早講咗係睇日劇
梗係有劇圖
唔like咪咪睇

邊個同你講日本人出名有錢

其他地方唔知 香港人硬係覺得日本好好人 冇仆街 女仔都係知書識禮, 怕怕羞羞咁

好撚簡單姐 邊到既野平又好用咪用囉
講質素歐洲車可能好過日本車
但係日本車平呀嘛 邊有分愛唔愛國

不過排外係有嘅
日本米係貴
曾經有幾年試過失收要輸入泰國米
平過日本米好多添
電視有節目教人點整泰國米先好食

但日本人唔多受
嚴重滯銷 有啲仲折墮到掉咗佢

蘋果都試過 大量入口美國蛇果
又係唔受嚴重滯銷

支持國貨

d 野都唔同品種

蘋果

1993年米騒動

咁車夠唔同啦
車就話唔關愛國事平就ok

米同蘋果又唔同？
都好雙重標準喎

當年食糧廳仲要拍廣告叫國民理解同接受
仲強調進口米抽查嚴格好安全

所以我先想講唔係因為愛國先用。係因為佢性價比高...講平應該大陸車最平

係
大陸車入都入唔到啦
韓國都係

啱啱先講韓國現代，相隔10年再輸入日本
話當年2000-2010年時試過攻日，10年間只賣出15000架，大失敗。

你去茶記叫個白飯 同你去吉野家叫個白飯
d 飯個品種都唔撚同 關平貴咩事

車有咩唔同 又唔係食落肚 都係4個轆比油識行

當年仲搵喺日本大紅過嘅裴勇俊拍廣告

吓
咁即係除咗食物之外，乜都係關平貴事？
唔aggar囉

日本好多打工仔訓公園
好似係

垃圾國家 等陸沈

因為要俾垃圾政府打劫

日本7仔 時薪1000yen/hr

我屋企係美國幾間屋間間都大過2000呎
每棟成兩三球港紙
我當你係sf/ny/Seattle 貴好多(貴都唔會有香港啲三百呎垃圾樓)
全美咁q多個州,住大屋既人先係佔多數
英國樓仲平過美國
我想問你既外國即係邊度呢?
歐美人均居住面積google都有啦
同香港比?

日本吉野家二十年前都係800yen 一個鐘時薪，
十年後都係800yen 一個鐘，
日本有錢係有錢既有錢 無錢既無錢，所以先會有M型社會E個概念。

西瓜好似真係外國賣得特別貴

無咗成半真係唔知點儲$

日本人就係犯賤社畜

吉野家係東京請緊千三....
屋企附近果間最近先貼過

咁又唔好咁講，我日文老師退休拎50萬一個月退休金，你估無代價

樓主你攞依d作劇本黎做論證會唔會太可愛
你又睇下我的帥管家啦 甚至睇下三千院凪啦

年薪700-1000萬果堆最慘，
明明係人生結婚買樓生仔既時間，比人咬左一截
比政府食水食到人工好似無升過咁。

可愛唔好咩？

所以冇得話又要福利又要低稅

其實你係咪讀緊小學

佢似冇讀過書

點解你會咁睇？佢話
你估日本人真係咁愛國
九成九人都係用番日本車
因為窮呀
我只係講返人地用日本車或其他車都唔係＝唔愛國有咩問題?

其實用日本車係因為價錢唔高，比起外國車稅低，重有本土設計有考慮過日本國內道路問題
你試下係日本住宅區渣美國車
點解連登睇野可以咁撚表面

唔平咁我哋去日本做咩

係
日本車泊日本位一定易過歐洲車

睇劇當例子, 咁睇CCTVB D 膠劇香港人咪人人住幾千尺大屋???

你睇多啲日劇先好講啦

日劇唔同tvb

一有金融風暴香港又收得皮

7000蚊hkd 可租旺角120尺唐樓

佢間屋無1000都有800尺囉睇嚟

應該全日本都平過香港啦下話

有啲進口嘢會貴過

睇過一單新聞 講日本後生對未來無安全感 唔想使錢寧願儲
香港就買唔到樓首期難儲 寧願使咗去享樂

除左食物，同100羊店，大部分都貴過
主要係消費稅

消費稅8%就嚟加到10%
如香港實行會唔會暴動？

日劇設定係做入口商 自己老細
搵唔少 有時食d嘢都唔平的 又叫得多

係
成日亂叫
見到人哋隔離叫乜又叫埋

食嘢平過香港已經夠
但好似日本農產品部份貴過入口

菜同香港差唔多，但又大又甜。
生果貴過香港，但国產品質十分好

日本啲菠菜好好食又平
ホウレン草
仲有一樣圓碌碌嘅叫かぶ
香港無但好好食

業務超市豆腐20円就有一舊

依家真係好多業務超市

屎就唔好提啦

食得晒咪得

你無聽過愈有錢愈弧寒？

x[…][/violet]

因為日本人唔鍾意錢搵錢(投資)

另外日劇都提到日本人唔鍾意洗錢(消費)
又無投資又無消貴所以日本經濟頹左十幾二十年

我認識好多新一代日本人都係盡力打工，盡力花費，佢地對留係日本既未來無期望

係，香港人就期望買樓，炒樓發達。

日本人邊有得咁玩，返40年工之後退休等死

E個巴打講得好合理。
從來無聽過人地話日本人有錢。
你究竟，究竟點去想像日本人有錢？
點解會想像日本人有錢？

首先樓主，其實你覺唔覺得自己邏輯好有問題。
拎日本的貼地戲去分析日本當地都無話唔合理。
但最大問題係：點個有同你講過日本人有錢？
無。
樓上有巴打問你，邊到睇得出日本人有錢，你就答日本人有錢過東南亞地區的人
你既然有睇日劇，應該知日本人成人男人搵幾錢？
（正職人士而非合約制）
再加日本女人婚後唔做野之類，其實可以分析到，日本人本來就唔多有錢。

乜都係相對
日本人喺亞洲國家中的確係有$嗰堆

你話唔好咁表面
我就係同你講成個世界的人大部份都係咁表面
你都識講啦
外國車最税高
即係貴啦
所以外國車就係身份同財富象徵
雙B 波子 女先會濕曬
日本車除左GTR NSX
冇女會埋你身

你去問揸日本車果堆日本人
九成九會答你係因爲冇錢
而唔係因為道路問題

其實日本有錢應該係來自90年代嘅固有印象，嗰陣時日本真係有錢過香港（當年日本人同宜家收入可能差唔多，但香港人仲係幾千蚊一個月，吃個麵十零蚊包埋凍飲嘅年代），所以當時日本人好鍾意來香港旅行覺得香港啲嘢平，然後又長期有個concept 話東京啲樓貴絕全球，所以就覺得日本人有錢過香港人，係當時來講係冇錯嘅。

但過左幾十年，日本因為泡沫經濟爆炸導致收入停滯，樓市爆破+老齡化又令樓價跌得犀利，加上香港人工上升追到日本，於是咪開始覺得日本唔有錢咯，時代變遷係咁。

不過老老實實，就算係宜家日本其實都根本唔窮，香港人開始覺得日本唔係有錢係因為香港人本身都有錢（全世界來講），唸下同係發達地區嗰台灣比香港人工啲高一倍就知啦。不過係因為樓價太貴，導致明明唔窮都要住狗竇、於是一拿住屋環境對比就成日覺得自己窮過歐美好多啫。其實香港家庭平均收入同美國差唔多，但美國獨立屋除佐幾個大城市外價格20年不變好多地方20萬usd就買到、香港嘅話20萬usd買車位就得。

但係講到尾始終都係澳門有錢過你地香港同日本

大陸香港係窮得只剩下錢
日本富有在於物質 文明 生活 環境都好充實

真係好似

點解你識到咁多日本人？

唔止年輕人
上個月睇日本新聞，訪問1000個30、40代
有23%既人0 儲蓄
6成人連100萬yen （7萬港幣）都冇

都幾大鑊

旅行識

我識過嘅全部無晒聯絡了

好多都要靠自己主動，因為佢地英文未必好好，無咩特別事都好少主動搵

我識日文㗎

30, 40代無錢個d有年金個類夠生活呱。不過真係少少儲蓄都無又真係誇d

我都無

香港有劏房日本咪一樣咁多人瞓網吧 之不過你去窮遊唔會見到呢啲人咋

均富

日本人好窮, 但手機遊戲課金額全球最高

tvb套套戲廚房等如人地間屋咁大

係冇錯，2018gdp澳門5百零億，香港三千零億，日本五萬零億，澳門真係有錢過日本香港好撚多啊。講個秘密比你聽，其實澳門核彈數量仲多過美國，所以第三次世界大戰澳門一定贏晒，加油啦到時祖國靠你地啦！

你係30定40代

哇我睇你老母周街都係當鋪, 難道係外國人去日本當野? 仆街崇日撚發雞盲